俄中合作事故不斷 S-400飛彈運途中受損報廢

俄製S-400防空飛彈系統 (路透社/達志影像)
中國從俄羅斯採購的一批S-400防空飛彈在交貨運輸途中，因為灌入海水損毀報廢。俄羅斯官員18日表示，這批防空飛彈已被銷毀，卻而代之的是，俄羅斯正為中國生產新一批飛彈系統。但中國是否將要求俄羅斯賠償損失？防空飛彈是否能按時交付中國都是未知數。

飛彈受損銷毀 為中國趕製新貨

負責軍工和武器出口的俄羅斯技術集團總裁切梅佐夫表示，與中國的S-400防空飛彈交易中，發生了意外事故。他說，飛彈本應全部運往中國，但在運輸途中，貨船遭受風浪襲擊，船上的飛彈系統遭到損壞。

在阿拉伯聯合大公國阿布達比舉行的國際防務展上，切梅佐夫說，損壞的這批S-400防空飛彈系統已被銷毀。俄羅斯正為中國生產準備新一批的S-400防空飛彈取而代之。但切梅佐沒有強調，新的一批S-400防空飛彈將何時交付中國。

30億美元合同 明年底全部交貨

中國在2015年同俄羅斯簽訂了採購S-400防空飛彈的合同，總金額達30億美元。主管軍火出口的俄羅斯軍事技術合作局局長舒加耶夫曾表示，根據合同，截止明年底，俄羅斯將全部向中國交付S-400防空飛彈。

遭風浪襲擊 飛彈和雷達灌入海水

俄羅斯從去年年初起開始陸續向中國交付S-400防空飛彈系統。但其中的一艘俄羅斯貨船，去年新年期間在航行經過英吉利海峽途中，遭遇風浪襲擊。俄羅斯媒體說，當時船上裝載了計畫交付中國的S-400防空飛彈系統，包括數十枚飛彈、配套雷達系統、指揮和動力系統和配件等。

商務諮詢報說，防空飛彈系統在俄羅斯貨船上雖然被牢牢固定，但風浪襲擊時灌進了海水。俄羅斯貨船當時沒有發出求救信號。防空飛彈系統受損後，船長決定掉頭返航俄羅斯。

誰來賠償損失？交貨期向後推延？

一些俄羅斯媒體認為，如果引用不可抗力條款，俄羅斯可不對飛彈受損事件承擔責任。目前的問題是，俄羅斯或是中國，將由誰來支付飛彈受損報廢的損失？俄羅斯為中國趕製的新一批S-400防空飛彈系統的交貨期是否將向後推延？

軍火交易問題多 俄不履行運輸機合同

俄羅斯與中國的軍火交易中時常出現意外。除了這次S-400防空飛彈受損報廢事件外，中國多年前曾同俄羅斯簽訂了大批購買伊留申-76運輸機和空中加油機的合同。但合同簽訂後，由於當時缺乏生產能力，俄羅斯無法履行合同。最後俄羅斯只好交付了當時現役的一批老式伊留申-76運輸機來解決中國空軍的燃眉之急。

兩國合作特點 反覆無常

時事評論人士尼寇里斯基說，類似的事件不僅發生在軍火交易領域，也發生在投資、經貿等雙方合作的各個領域，這無疑會使雙方合作的氣氛受到影響。

尼寇里斯基：「缺乏管理、無法預測和反覆無常是俄羅斯與中國合作的主要特點。除非克里姆林宮能完全控制局勢，否則，類似的醜聞會一直不停發生。」

對中武器出口鬆動 S-400指標性交易

俄羅斯過去一直不願意向中國出售先進武器。與西方交惡，再加上中國軍工業發展迅速，導致俄羅斯在對中國武器出口方面的立場開始鬆動。S-400防空飛彈和稍後的蘇愷-35戰機交易，都被認為是俄羅斯開始向中國出售先進尖端武器的重要事件。中國也是S-400防空飛彈的第一個外國買家。

威脅台灣 中國測試飛彈

一些俄羅斯軍備問題專家說，中國會用S-400防空飛彈，保衛東風彈道飛彈。此外，S-400防空飛彈也會被用來對付日本和台灣。由於射程遠，台灣戰機剛起飛時，就會受到S-400防空飛彈的威脅。

據報導，中國軍隊上個月已經對交付的S-400防空飛彈系統，進行發射測試。

(本文轉載自VOA)

so weak

自煮研究去了那裡

俄佬e招勁

俄佬用呢招黎反口唔賣咁蠱惑 , 支那又唔發作得

親,你的快運已入水